

$$1) \lambda = \frac{m}{\sum_{i=1}^n t_i} = \frac{25}{1048,36} = 0,00954 \approx 9,6 \cdot 10^{-4}$$

$$2) L(\omega) = \prod_{i=1}^n f(\lambda, x_i) = \pi \left[ \lambda^m x^m \cdot e^{-\frac{\lambda}{2} \sum_{i=1}^n x_i^2} \right]$$

Aplicando o ln

$$\ln(L(\lambda)) = \ln(L(\lambda)) = m \ln \lambda + m \ln x + \frac{-\lambda}{2} \sum_{i=1}^n x_i^2$$

derivando e igualando a zero

$$\frac{\partial \ln(L(\lambda))}{\partial \lambda} = \frac{m}{\lambda} + 0 + \frac{-1}{2} \cdot \sum_{i=1}^n x_i^2 = 0$$

$$\frac{m}{\lambda} = \frac{\sum_{i=1}^n x_i^2}{2} \rightarrow \boxed{\lambda = \frac{2m}{\sum_{i=1}^n x_i^2}}$$

$$3) L(\lambda) = \prod_{i=1}^n f(\gamma, t_i) = \pi \left[ \gamma^{-m} \cdot e^{-\gamma^2 \sum_{i=1}^n t_i} \right]$$

$$\ln(L(\gamma)) = -m \ln \gamma + -\gamma^2 \sum_{i=1}^n t_i$$

Aplicando a derivada ~~(aplicando a derivada)~~

$$\frac{\partial}{\partial \gamma} \ln(L(\gamma)) = -\frac{m}{\gamma} + -2\gamma \cdot \sum_{i=1}^n t_i = 0$$

$$-\frac{m}{\gamma} = -2\gamma \cdot \sum_{i=1}^n t_i \rightarrow \gamma = \sqrt{\frac{-m}{2 \sum_{i=1}^n t_i}}$$

$$4) f(x) = \lambda^m (5-2\lambda)^{1-2\lambda}$$

$$L(\lambda) = \pi \left[ \sum_{i=1}^n x_i \right] (5-2\lambda)^{m-2\sum_{i=1}^n x_i}$$

$$l(\lambda) = \ln(L(\lambda)) = \sum_{i=1}^n x_i \ln \lambda + m - 2 \sum_{i=1}^n x_i \ln(5-2\lambda)$$

Derivando e igualando a zero.

$$\frac{d}{d\lambda} = \frac{\sum_{i=1}^n x_i}{\lambda} + (m - 2 \sum_{i=1}^n x_i) \frac{-2}{5-2\lambda} = 0 \Rightarrow \frac{\sum_{i=1}^n x_i}{\lambda} + \frac{(-2m + 4 \sum_{i=1}^n x_i)}{5-2\lambda} = 0$$

$$\frac{\sum_{i=1}^n x_i}{\lambda} = \frac{(2m - 4 \sum_{i=1}^n x_i)}{5-2\lambda} = 0$$

$$\frac{5-2\lambda(\sum x_i) - (2m\lambda - 4\sum x_i \lambda)}{\lambda(5-2\lambda)} = 0$$

$$5\sum x_i - \cancel{2\lambda\sum x_i} - 2m\lambda + 4\sum x_i \lambda = 0$$

$$5\sum x_i - 2m\lambda + 2\sum x_i \lambda = 0$$

$$5\sum x_i = 2m\lambda - 2\sum x_i \lambda$$

$$5\sum x_i = \lambda(2m - 2\sum x_i)$$

$$\boxed{\lambda = \frac{5\sum x_i}{2m - 2\sum_{i=1}^n x_i}}$$

5) a)  $\lambda = h(t) = \text{Taxa de falhas}$

$$\lambda = \frac{n}{\sum_{i=1}^n t_i} = \frac{6}{396} = 0,0151515 \approx 1,515 \cdot 10^{-2}$$

b)  $MTTF = \frac{1}{\lambda} \approx 66 \text{ mil horas de uso}$

c)  $R = e^{-\lambda t}$  para  $t = 300 =$   ~~$0,51515$~~   $\approx$   ~~$0,29910$~~

$R = e^{-1,51515 \cdot 300} = \boxed{0,25978}$